\begin{acknowledgements}
Θα ήθελα να ευχαριστήσω τον λέκτορα κ. Σωτήρη Κωτσιαντή για την επίβλεψη αυτής της διπλωματικής εργασίας, για την εξαιρετική συνεργασία που είχαμε και για την συμπαράσταση καθόλη την διάρκεια. Ήταν πάντα εκεί, κάτι εκ των ων ουκ άνευ για την επιτυχή ολοκλήρωση της διπλωματικής. Επίσης ευχαριστώ τον επ. καθηγητή κ. Ο. Ράγγο για τις συζητήσεις που είχαμε και για την \en{Prolog}, τον αν. καθηγητή κ. Π. Αλεβίζο που μου έδειξε την γεωμετρική πλευρά των υπολογιστικών μαθηματικών, την αν. καθηγήτρια κα Θ. Γράψα που μου γνώρισε την ανάλυση διαστημάτων και την αν. καθηγήτρια κα. Χ. Κοκολογιαννάκη για τις χρήσιμες συμβουλές της. Ακόμη θα'θελα να ευχαριστήσω τον ομ. καθηγητή κ. Ν. Κυλάφη, τον Δρ. Τ. Παπακώστα και τον καθηγητή κ. Ι. Παπαδάκη του τμ. Φυσικής του Πανεπιστημίου Κρήτης για τις γνώσεις που μου έδωσαν. Επίσης, ευχαριστώ τον επ. καθηγητή κ. \en{J. Hall} του τμ. Μαθηματικών του Πανεπιστημίου του Εδιμβούργου, για την εμπιστοσύνη του. Ερχόμενος από ένα διαφορετικό τμήμα ο εγκλιματισμός μου δεν θα είχε γίνει ομαλός χωρίς την συναναστροφή με εξαίρετους συναδέλφους. Για αυτό θα'θελα να ευχαριστήσω από εδώ τον Κωνσταντίνο, τον Σταμάτη, την Λίνα, τον Αντρέα και τον \en{Tai}Παναγιώτη που διευκόλυναν ιδιαίτερα αυτή την μετάβαση εντός και εκτός της σχολής. Ακόμη δεν θα μπορούσα να μην ευχαριστήσω την Νάνσυ για την στήριξή και την κατανόηση που έδειξε, καθώς και για την αρχική παρακίνηση να επιστρέψω στα θρανία. Τέλος θα ήθελα να ευχαριστήσω τους γονείς μου για την συμπαράσταση που μου προσέφεραν όλα αυτά τα χρόνια.
\end{acknowledgements}